Q) Why we should avoid the Spring Boot Framework.
A)  a)Spring Boot unnecessary increase the size of the build with unused dependencies.
b) its only suitable for micro-services which eventually need to deploy in docker, but not for large or mono lithics web service.

Q) What are the major starter dependencies of Spring Boot Application.
A) a) spring-boot-starter-parent:-
-> The spring-boot-starter-parent is a project starter. It provides default configurations for our applications. It is used internally by all dependencies. All          Spring Boot projects use spring-boot-starter-parent as a parent in pom. xml file.
-> provides default configuration for our application and a complete dependency tree to quickly build our Spring Boot.
-> It also Provides default configuration for maven plugins.

b) spring-boot-started-web:-
-> Starter of Spring web uses SPring MVC, REST and Tomcat as a default embedded server. The single "spring-boot-started-web" dependency transitively pulls in all dependencies related to web development.
-> It also reduces the build dependency count.

c) spring-boot-starter-test:-
-> This is the primary dependencyfor the test. It contains all majority of elements required for our tests.

Q) What is Componenet Scan in Spring Boot
A) It scans @Controller, @Componenet, @Service..and create beans out of that. It scans root and base packages.
To scan a particular package, @ComponenetScan( "com.example.demo.myapp" )

Q) How to disable auto-configuration in Spring Boot
A) a)Using the exclude attribute of @EnableAutoConfiguration
Ex:- 
----
@Configuration
@EnableAutoConfiguration(exclude={DataSourceAutoConfiguration.class})
public class CustomConfiguration{}

b) Using the exclude attribute for @SpringBootApplication annotation
Ex:- 
----
@SpringBootApplication(exclude=DataSourceAutoConfiguration.class)
public class CustomConfiguration{}

Q) How to disable the default web server in the spring boot application
A) spring.main.web-application-type=none

Q) how to disable main Spring Boot banner in console
A) spring.main.banner-mode=off

Q) How to set the logging level properties.
A) logging.level.org.springframework=ERROR.

Q) What is SpringBoot starter parent
A) Spring Boot Starter Parent defines spring-boot-dependencies as a parent pom. It inherits dependency management from spring-boot-dependencies.
	<parent>  
		<groupId>org.springframework.boot</groupId>  
		<artifactId>spring-boot-dependencies</artifactId>   
	</parent>  
Contains common dependencies like common-logging, Thymlief, Java default compiler (1.8), aspectJ and maven plugins etc..

Q) WHat is SpringBoot starter web
A) It is used for building RESTful applications using Spring MVC. It provides default embedded container which is tomcat server.
To remove default server(tomcat), we can user <exclusion> tag under web dependency. eg below,
<dependency>
    <groupId>org.springframework.boot</groupId>
    <artifactId>spring-boot-starter-web</artifactId>
    <exclusions>
        <exclusion>
            <groupId>org.springframework.boot</groupId>
            <artifactId>spring-boot-starter-tomcat</artifactId>
        </exclusion>
    </exclusions>
</dependency>
Now Add jetty or other server, like below,
<!-- Jetty instead of Tomcat -->
<dependency>
    <groupId>org.springframework.boot</groupId>
    <artifactId>spring-boot-starter-jetty</artifactId>
</dependency>

Q) What is spring boot starter test
A) It is the primary starter dependency for testing our spring boot application. It contains the majority of libraries that are required for tests including JUnit Jupiter, Hamcrest, and Mockito.

